［IVE]I大討論區 慶祝LIHKG正式開張

俾d氣勢

岩岩想開

你地邊間？
利申 沙大 細電

屯大

真係BSE?

呃你咩
不過係未畢業既老屎忽

屌 我RS Yr3 怪自己完全無背書

Ive hd 畢業

你係咪我同學
我re緊水b iaq

I 大 集中營

I大插旗

恭喜

hw 大電 yr2
準備實習

Strong pish
Ba科jj揮個手好嗎
利申，law&administration

hw

柴大

我細電

沙大揮手

青大報到

柴大人？

同是沙大人hi

柴大雞脾好好食

屯大
巴打係柴大？柴大多唔多勁人？
呢邊d人好恐怖 b law同c law test最高分九十幾，班男仔平均都攞八十幾

有無HKDI

我其他科 但有聽聞個個都好勁

單隻10.5

CW留名

HKDI

五毛殺手都過左黎

柴大 Mice

HW

LW

👋

有無航空撚？黎緊想讀，好多野想問

資深校友

青大

柴灣嘅朋友你好

我都係

柴大同學
預備好食住風返學未？

終於有青大

柴灣攬柴

沙大

摩大

LWL

HW ee

得三個沙大 你地讀咩？

慘過做雞既bse

沙大 EE

你ee yr1?

校友都表示支持

觀大個撈麵仲有冇大變化？ 仲係薯條？

留名

柴大 今日出左第一份 ca 成績 得 b

青i

LAN3100既mid-term test攞A 超開心

第一年讀工程真辛苦

MH BSE

Y2?

屌 今個sem break得3日

我屯大bse yr1
唔識thermodynamics 求教

Hw 酒店

下個sem一路好走

BSE ST year2 jj

有冇HVAC tips

問mh啲人攞料 沙田出名伏咩tips都無

我就係MH 年年都冇tips 等retake

你Year1？

想問下出席率個到顯示EX係咩意思

PF

Mh bse yr1 諗緊quit唔quit 本身文科底

有冇沙大Bse

過來人 文科底讀Bse ，基本上肯溫書就唔會炒，但攞高分就冇你份

我班有個讀視藝走左過黎讀Bse

Y1

here

Year 1 ?

我當年會考數學拎E， fd maths都合格

青大留名

有冇IVE最後一屆（2011-2014）舊制HD老C忽？

LV.1呱

係

Arch 表示打丁嘅時間都無

公喜

沙大巴絲新高登新群組有冇興趣一齊 join telegram 新group

聽日lan418 EA 好撚驚

咁撚難都 A

i大既你地 有冇人番緊pt

簡直係神 !

有冇電機撚 ?

今日玩左LAN4108 呢科個EA
份卷D 句子精簡到唔知佢UP 乜9

BTW 我追隔離FORUM POST 有個高登仔話自己LAN4108 A 左 早知一早PM 人地問佢攞料

same here 好撚淆

樓上巴打問iaq 既幫你唔到
我都死iaq先留係到

交哂學費緊係睇埋成績先走

咩科

最廢既engine科留名
聽阿sir口風想黎緊幾年內執左我科

Hi Sam

除咗等實習都唔知有咩好做

等搵工

Between, 如果想management或者account既module攞B或以上，平時既test平均要攞幾多分？
我gpa要爆3

想儲齊屯門巴絲開谷

屯大一早有gp 想入可以搵我

上次去面試IN IA, 有條女MH BSE 話自己文科出身夠分讀文科DEGREE 但走左去讀IVE BSE 都有返咁上下GRADE 可想而知 IVE 程度既野 文科仔都可以應付既

柴大 ME sem4 d呀sir好hea

沙大bse

巴打year1定2

巴打咩班
我都係year1

telegram id我加你地入

thei

中六程度

冇得pm

青大 ptd留明

yr3 留名

屯大civil

沙大BSE

好沙大bse

Feel到自己炒左lan4108

就禁打出嚟之後再改啦

IVE考試有冇得上訴 仆街英文speaking

Link?呢度有得pm

睇下點加密先

HW MICE

屯大一早有gp 想入可以搵我[/quote]

Link?呢度有得pm[/quote]

[/quote]
頂 入左發現有識得既人
（但唔熟） 好老尷

唔好哂錢啦

Retake仲㗰錢

就咁比你
好似可以改
SShlnG8

mingming1234

copy link

打左出黎先講

係咪yr2 英文speaking?

我聽日考

係咪要著suit?
比tips你, 背真係format照背, 改字眼

我個次係出面背format, 夠鐘個陣入去對住題目默番出黎, 錄video個時又係背番出黎

已del link
add左你地

我諗住casual wear咋
我驚拎唔到b c grade以下就拉底我個分
背熟應該冇問題 係差左上唔上到a

我都想入 @bellachuchu

已加

A真係有可能架咩 一班人到依家sem4都冇人攞過A 係yr2 英文speaking 個miss又on9

Retake仲蹝錢 啱啊

一個Sem尾即係一堆exam同project

hi, 我係I大畢業生

大師兄

柴大人報到

Admin

聽講柴大好多靚女
柴大係咪專長體育？

不求拿A
由sem1去到而家sem4但求pass算
有時阿sir比伏tips想唔retake都唔得啦

我上次CA拎a啵 睇你個miss點比姐
我地個個唔係太著重grammar 睇個fluent多啲

邊間i大先

有幾伏

睇黎都係要三生修行撞到個好老師先得 今次speaking真係求D算

上堂唔教書，tips都唔比要問隔離班借

你地選左咩選收科？
個日去左旅行
學校同我選左green building & practice
本身諗住選普通話

例如講話要溫ch.1.3.1, 2.5.3, 3.2.7 etc
佢考試就一題都唔出
Btw 你咩subject?
(MH) Surveying

有柴大周秀娜
講專長係因為得柴大先有得讀

住柴灣都突登去柴大溫書

咦 我係成日影啲notes比其他班其他科既人多

考試永遠都係天才波入去算
再唔係就背鬼哂

我個科 講完都唔會明讀乜
DI Transmedia

屯門I大

我都係屯大

連巴係我師兄

個MISS 叫咩名,我諗我同你都係同一個MISS教

仲有十五分鐘就考

今日同日考左LAN3003同LAN3100
我人生好似未試過有咁大挫敗感

我明 啱啱考完 個人好頹

巴打邊間？

SDD for sure la diu

Btw 你讀咩科

MH surveying

呢兩科唔算太難姐，唔洗咁驚會肥

大佬係Sem 3-5先出現

Present, report同 唔知乜撚野宣傳

KT

可唔可以講下LAN3100同3003各自玩咩?
另外hints 夠唔夠多?難唔難?
你覺得係題目/呀sir定隊友(自己)問題?

ive 啲pastpaper 可以係邊度搵

要login

Eng其實有信心A (CA A左)✌🏼️
普通話衰唔夠preparation 冇人可以怪，但我自問整個ppt都整左成日，加上本身就冇心研究蝗語 合格我就收貨

CA A

巴打我認得你

下星期考science 好驚炒

沙大 top up degree 留名

係咪有沙i telegram gp

加油啊巴打
我都係ive廢j一個，不過我相信有付出就一定有收獲

屯大accounting

有冇sport既 topup jj講下個cost 有冇伏
利申 柴大

係
想入打id

巴打都係屯大ba科 可以交換telegram交流下嘛？ 想打探下module既gpa計分

Ive 讀account 有無用？讀緊bse 想轉...定係讀asso好d

但係 pp 冇答案同 step, 好似有等於冇

想入 group : banana987

id 係olafwong

做完拎去問啊sir
利申: 無試過

係阿，如果你怕你可以轉id打出黎

Di 絲打黎

hkghkghkg

個app話回覆失敗
Connection fail,try again later
結果
連巴跟跟佢

學渣 好似係

認真，bse係一定好景過acct
唔通你以為讀ive ba科可以上u?
Ive讀ba科上唔返u=
冇讀過，畢業快d出黎做侍應/sell屎

你piv左
add唔到

沙大？

好想讀呢科嘢，不過 part time 冇開

我都想join
Id:kenny0101

今日考science 預左retake

Sorry
Try again now

屯i civil 留名

想入gp id: usagiqq

想入gp: usagiqq

Yes...沙大ee

講起found dip...我唔係話睇唔起fd升上黎既人，但我project咁岩同組有成三個都係fd升上黎，俾佢地累死 聽講佢地果時連fd英文都要retake, 我一個carry哂成組人

你唔好彩我成日比FD個啲同學Carry佢地有啲好撚勁抽

咪臭係 做埋佢地果份都算，但連present佢地讀英文都讀到一舊舊+勁細聲，但話哂都朋友一場，冇理由開聲屌佢地

我個組都係 決定叫佢地用中文做完比我翻譯算
Present個啲9成都係我同另一個fd講哂

DI唔係做設計？定係thei?
利申，真心膠

臨尾兩個星期先黎料，ea、test、assignment、lab report 差唔多日日有野交 !

我果班4個勁人
2個fd上
一個攞埋獎學金
隊友依d自己簡 冇得簡就慘d

KT fd撚
啲同學個個連中文都唔撚識聽... 個呀sir 講撚左3,4次都唔撚明

design. telegram: Mrheihei14

Hw tourism and mice year1

大部份設計 我個department 係cdm
Hkdi呀

絲打加油 我明你感受
Between我以爲di係交proposal或者作品多 原來都有咁多文字要handle
曽幾何時都有考慮過讀設計

係profolio

我sem4 Ea有幾份都係proposal 仲要排版
Portfolio 係之前係網上面開
設計真係幾chur 冇idea真係喊出聲
你都加油呀巴打

讀到仆街

利申 HW Year 2

Year 2 讀到仆哂街

Year 2，讀到仆哂街

On99仲未study break

想入gp
id:idown

你係讀邊邊

揾唔到

就咁idown?

Tim 定mem

MEM

id。youjumpidown
打錯😖

有冇青衣tg group？我校友

巴打讀law? 可唔可以留telegram傾下?

@iamcarrie

不過我sem1都未讀完，其實唔會答到d咩

冇intern請

屯大 MAD here

連巴係讀咩科？

今個星期尾要交個人既EA project
唔記得左做
仲有份濕9 SDD要作

Sdd 唔計gpa 求9奇啦

但又唔可以鳩做得太過份識人炒左SDD

爆鐘咋

MSTI JJ留名

Fd唔洗怕

青衣ive留名
利申:舊制pt civil hd

又要考試啦
1月3,5,10,12
你地會點溫書？
唔想retake

N咁多書
全書理論野

Surveying

佢夠 但Fail左

你覺得呢科難嗎？

青大 有個女仔 成日上圖書館做野 佢班fd好似有1/2個男仔 個女仔白白地 好高 170 骨架都幾大 頭髮到駁頭 染左髮 背面睇真係女神級，想知佢讀咩科 有見過既巴打 幫手留意下

好驚抄普通話同英文

BSE畢業生
依家讀緊poly
Year 2交哂design b同logbook未

數底弱可能會覺得辛苦d 但係唔識肯主動d問加埋考試前有做past paper都應該唔會好難

利申: 仲讀緊

佢做咗乜
點會炒

呢科係咪死記就得

上年係咪得4個入到poly

想問下畢業證書deadline過左未

應該鳩做得太過份或者解錯題

大部分係記Tips就夠Sem2科Law要理解下，不過你好彩，之前教Law條友走左，轉左人教，條友上年放山埃

UGC都有十幾個
濫到EE/ME都收
SF直頭一車車ive仔，3.2以上就有得讀
兩邊加加埋埋40個都黎緊啦

ive程度3.2真心唔難
黎緊IBSP記得幫實習公司同學校阿sir刷足鞋油

配藥撚表示讀到想quit

大欖涌大學留名
聽日考EA 星期三同星期五有test 然後星期五仲有兩份assignment要交

用廣東話

青大夜校留名

IVE神科係難架喇

巴打telegram 唔應機
數學一月個test 我拎到30分就成科及格

聽日同星期五有ea，星期四test

數學test好易 dse lv1拎86分

唔係啊Jack教咩
利申：肥左

入唔入tg?

上年咪呀Jack教囉不過佢走左啦

幾條友戴住個耳機9up

沙大 化驗JJ

肯定 之排仲見到佢係HW

肯定，而家好似由Miss教Law呀Jack 肯定Quit左

估唔到 之前d人話佢識高層比人投訴都唔使走

有冇building studies既巴打
利申 TM year1

屯大jj here

巴打y1/2?
讀成點
我地呢科好少人討論

我係屯大，但唔係呢科 巴打你要入群嗎？入面有bse巴打

Sure telegram?

MH BSE year 1留名

中文dse說話咁

金啡色頭髮？

巴打add左我先
@iamcarrie

hello

巴打讀成點

科科都中遊份子
science 聽極唔明
英文EA 炒炒地

我入

science 同 esf

我早果排都係HW見到佢

science除左第三課其他全部唔識
esf反而ok
仲有科數 唔識做文字題 搞到test唔高分

仲有safety同build-tech
一無態 背唔掂就死

師兄話俾你聽 上年就係因為有人報串 搞到以後都冇tips
Build tech一路好走

英文我都衰
留個tele交換下tips？

遇到好miss

Btw 報串狗真係好on9

你地mh 好多科都測得快過我地st

有無讀康體文娛嘅巴絲可以講下呢科 下年有少少興趣想讀
呢科係咪好伏

可能係同學仔

Id
又係迷途

未用過tg，點入gp

佢係師兄

求入gp 我id: kitjai317

你有個username 係@你個名
打出黎就得

個句係問你
星期五safety ea好驚

@kitjai317

上次test考得唔錯 今次好撚驚
背緊

你st？

MH

DI

Mh師資一定最好

未讀過都知冇用

Agger
衰在棟野細
無canteen

同埋Tips 一定係mh最多

Safety有mc隊wo我記得 咁樣輕鬆啦 同埋課室考 我上年係

唔係好明 科普通話 讀黎冇乜9用

st 都係
聽日dayoff

記得係高登嗰邊巴打 問呢一科係點

求mc
你有冇tg

呀sir話難得制，叫我地唔洗.....

一樣

暫時睇落都唔錯
不過教我safety個呀sir唔係幾掂呢
例又唔熟 講書朗誦咁照notes讀 又多錯字

我地個邊都係，
btw,我地mis 叫我地搵mh同學做fd

我地好多唔係bse既老師教
巴打有冇tg 做下朋友

冇tg

沙大是咪有tg
可唔可以加埋我
@feelingoflove

樓上班BSE師弟
記得ESF要熟
summer sem有科電B
要用返ESF啲野再進階
仲有CAD要操熟
sem3&4做design慳好多時間
Build tech同safety考完可以完全忘記

仲有下學期俾心機學冷氣

舊年係柴灣讀左3個月

收到 師兄

收到

問師兄攞project seed有用好多喎

識唔到師兄

聽講d 冷氣

唔好當啲阿Sir傻啦
有人係咁依抄抄改改又冇問下佢
阿sir見份野又唔錯，實知你出術啦
BS野咁多components
所以Design唔係讀完sem2啲基本野就識
仲有抄抄改改都要CAD功
由頭到尾自己design又俾阿sir屌下
會學到好多野
做intern都唔會俾人問到口啞啞
利申:design a:a- b:b+都Distin grad

同degree比既話，其實就好簡單
不過自己讀個陣讀覺得好多式要理解
MH既話兩個冷氣阿sir都真心唔錯
冇tips，不過教得好加留心上堂都輕鬆A

學野緊要 但gpa都好緊要
比我會自己盡做 臨尾開大技 攞粒seed出黎
我有fd升番上u 佢share佢份功課比d師弟
之後個師弟好似周圍比定唔知點 變左公廁答案
睇完佢講我feel到佢好灰

講左咁耐 seed呢

好多人話冷氣應該金過design
但其實我到依家都唔知design讀咩

其實個好處係 你知道個流程點樣落去 有時候阿Sir乜都唔講 做做下真係會好迷惘

Design 可以返屋企做 可以問學霸
但係冷氣真係好考concept

又係bse 升u?

有無civil巴打指點下 科highway真係好撚難

HT114003

Year 幾

HW定CW

tm bse留名
係咪有tg入?

唔返去睇人present係唔係死罪

有無人知聽日bse mc點溫好

搵唔到pp

背到成隻狗咁

柴大 yr1 Tourism and MICE

上年我冇讀過理科, 入左黎科學HD (唔開科名)
讀果D human physio ,chem 完全搞唔掂
最後QUIT左
D HUMA PHYSIO 難記到仆街

有無沙大ee?

背極都唔入腦

bse 加油

Mc點溫

mo ar

ce

揀左咩分流

巴打考成點

後面三題 卡晒機
諗左勁耐都谷唔返出嚟
mc好多都唔肯定岩唔岩
合格都還神了

rip

你呢 做成點

mc 係難
lq 還可以

你地份卷唔同我地一樣

我mc覺得難呀
lq就瀨瀨地 汁到一半分都還神

BSE INTERN 仲未搵到工

MH得1條友仲未搵到
沙田巴打？

師兄 想問下 gpa唔過2係咪搵得好辛苦？

Ive仔世界第一

Yup

好多人1.幾都到 睇interview多好似

唔可以話搵得好辛苦 只係你冇選擇既機會
成績好可以揀先

屯i仔留名

BSE year 1既巴打開始溫書未

有無bse師兄gard左之後讀緊top up?

engineering drawing 已炒
畫錯好多野

engineering drawing已炒
畫錯好多野

有無bse師兄有讀top up?
黎緊想報

溫數

好難炒

考AutoCAD？

手繪 唔洗retake既我諗

抖埋今日先

EE 趕緊份program ea

點樣拒絕問你抄功課嘅人
而佢又係飯腳

班人tutorial 又唔自己做
人地做完啦，淨係識借黎影
唔借佢地抄，又話點點點

Tutorial姐 唔緊要啦

tutorial 無所謂，功課都係

Totally agger wif you
尤其係計分果d, 我真係未做哂都唔會理佢
幾fd都係咁話

係咪咁先，借嚟抄下啦

文果d我唔會借
計數d果我冇咩所謂

熟果一兩個我都會比 因為我知佢唔會抄足害死我
有時真係唔夠時間做 大家幫下大家姐

依家做d assignment都有完整答案流出
利申:civil yr2

你改啲錯答案比佢

入左mice

唔想考試啊
想問你地點溫書架
文字直背？
溫p.p.?

沙大mm撚

我工程清concept再做同溫pp

我都探討緊 最鍾意訪問成績好既人點溫書

3月TDC珠寶展見

應該全部人都要做呢個Show(好似係)

三月TDC珠寶展見

呢個Show好似全部人都要做(好似係)

有冇人可以講下如果lan3100個assignment
即係要寫100字reflection個份呢
交左上moodle之後,佢比左個grade係4
咁算係好定係唔好?

得㗎啦

即係點

即係點[/quote我都想知

你講完即去睇

咁你地拎咩GRADE

3呀屌你
應該1係最差

4

點解仲未有得睇3100 grade ?

3

grade 點計

唔知

你係講成科既grade?

lan3100份野拎4
不過EA...

今個聖誕要惡補science同數

加油，無學過真係好辛苦

我驚肥...

Science 個test唔係好難
Ea應該差唔多掛

當年sci A 個test 4分，考試都pass到 又有乜好怕wor

3211...

屌啊

做咩

幫個朋友問下
Ive Chen tech 一般要入番UST Chem engine 要幾多gpa 機會大唔大 ？

reflection record 未 graded

Ive 世界第一

沙大啲幼教女係咪好正？

想入沙大tg
@thszzz

覺得好唔對路
無想像中咁順利

聽日測C#

成個group的兩個絲打 仲要冇幼教

我得2 咋喎屌下佢
請問呢個grading 計法係咪老師講定識人讀過？

唔知
估的

4最勁？

琴日呢度有冇人讀tourism考計機票個科
好驚呢科肥

total 係4 佢比3咁都算好彩
條友好手緊的

2科唔夠attendance

依家係唔洗理照讀落去，等下年新個班先再take返架咩？
定係我記錯 好似要空一年

Retake 又交多次學費

班tutor 話可以讀落去
yr2先take番個科

咁咪即係retake

唔夠attendance, 我我估你都唔識考ea架啦

係ea 都唔俾考

好驚英文唔合格

係wo

英文考左 di狗唔洗考試

bse build tech 點溫好

難聽D講真係抵死

但係DI好似好多TEST?

都係ea只係唔洗要你死背

其實本身有份ea會炒
以為無得讀，成年錢都可以慳返
點撚知佢唔知點解拉到隻c出黎
但係成2星期無返到學
都算係抵死 無了解個制度，以為同fd一樣

有個sir無聊傾計
話上年Ａ公司收30人
今年Ａ公司收左50人(日校)
個市開始淡睇路各位
我追問原來300人得80到可以順利畢業咁競爭都唔係好大
伸利 civil pte

你的朋友好易搵

miss2星期應該都仲夠attendace, 你check 清楚好

4係滿分. 0分最低

自己知自己咩事啦
唔會厚面皮R番個d堂

有冇人知ive仔申請grand loan係咪都好似大學生申請grant loan一樣都係一年申請一次

其實ive gpa點計㗎？
依家先sem1 但係已經好擔心自己gpa

20號開始溫書

讀多一個sem 就grad 啦
以家準備埋今個sem 既exam 就完

各科grade*credit加埋/總credit

A=4 A-=3.7.........D=1好似係

TM-BSE year 2
CGPA得3.0x
你估有冇可能上翻去3.4？
望IAQ/P.D&F.S EA有A-
IAQ好撚多文字

IVE GPA計法
Assume 有2科
A科-10credits
B科-6credits

如果A科有A grade(4),B科有B grade(3)
GPA will be
(4x10+6x3)/(10+6)=3.625 (max:4)

如果A科有B grade(3),B科有A grade(4)
GPA will be
(3x10+6x4)/(10+6)=3.375 (max:4)

所以各位BSE師弟睇分做人，擺多啲時間落去啲多credits既科尤其係計數科。

A:4
A-:3.7
B+:3.3
B:3
B-:2.7
C+:2.3
C-:2
.
.
.

我year1 ,請問幾時交第2次學費?
張單出左未?

Check email啊巴打

星期三出學費單

好想放棄bt 好多野背 但credit得7

出貓啦
材料:
紙
透明間尺
炭粉printer
漿糊筆/膠水
水

Build tech呢啲on9科

我覺得幾正wo

SEM II有科法律，仲on9過building tech
又要case study(EA)

SEM II 要醒醒定定
電A-20credits
HVAC-17credits
P&D(A)-13credits
Law-10分
呢4科如果你拎到高分就正，但4科炒哂既話幾撚金
(20+17+13+10)x190=$11400
我有friend炒哂，讀到頹之如仲要defer grad

SEM I 個ESF 唔可以炒，如果唔係SEM III電B冇得讀
就算有得讀你都遇左炒，因為ESF係基本野
電B-17credits

我幾鐘意wo

唔係你講咩我係咪on9得制

又唔on9得晒既 學左叫有個知字咁囉
好似石屎咁
料差唔岩要求唔通彈石屎車咩
咪又係照落

Sem1電果科輕鬆
但上到sem2應該驚驚地

係幾得意 但冇咩用

當年EI(A), PD&FS, HVAC, management 4 科都A哂 差中英文就爆4
利申：其實唔難

反而想知ba科要gpa幾多先上到u
聽聞有好多攞3.4連interview機會都冇

温緊數同science
利申 數底差覺得有d難

Test幾分

文科仔
點解當初唔選理科

溫完都未必識答啲文字

bse jj

數5x science 2x

數學咁快派？
Btw 之後係咪問過你有冇tg

聽我班主任講 上年有個cgpa 3.8入左唔知中大定港大

11月中已經差唔多test晒 有啲科未清concept就test

3.8

仲hea緊
其實真係唔知teat同ea既範圍有咩分別
考既野真係一樣多

一月頭考試 訓醒開始溫書

李屎紅都唔撚放水
Yr3

I大 不過唔係工程

師弟妹加油
13年青衣大電入3大，16年畢業

係，好撚on9
背黎有春用

你平時有冇温書既習慣？
SEM I啲野係最簡單，雖然你睇落好撚多科要讀相比起其他SEM，但係啲野一定簡單過SEM II/III/IV/V再加上SEM I啲數科係純計數，唔洗背文字會容易拎高分。SEM II打後啲野開始專，所以會難啲又愈來愈多野背。

數同science 你肯畀心機温一定冇問題，你温熟哂答題技巧就得。你地都好啲啦，上年SCIENCE A/B未合併同埋上年多得班MH仔唔少，science a要考兩次仲要一次比一次難。

希望你地呢一屆唔有伏卷，我地嗰屆啲卷完全轉哂樣，就算你點做Pastpaper都冇用 。我睇翻13/14,14/15年啲卷簡單到 ，拎A不是夢

利申:
SEM I (EA)
Maths:8x
ESF:90
Science A:5x
Science B:7x

你就好

巴打st？

TM

到依家都仲未識到tm year1既巴打

總有uncl人

MH BSE yr1

tm yr1
btw science難過science A B好多

如果ca d test 攞到合格分，唔太高
ea 攞翻高分，會唔會扯翻上高grade

好鬼多bes

bse

ca50分
ea100分可以照拎A

Mad 畢業生留名

沙田個白頭佬阿叔做乜鳩轉過去神山啊屌

白頭佬教係咩科

巴打識唔識science

都仲可以既 不過唔知有冇A

想問下 as科。Ea要拎 幾多成先可以拎到A

咁得啦

交換tg做個fd啦

留個tg做fd？

好似我果班班主任黎
但仲未比佢教過

idn99on99

我知你咩班

搵唔到

Overall 75%

留囉
報串盞樹敵

Ive 收學費最快手

合併左丫嗎

遲下你地會見到死神 （顱小姐）
專係派retake 時間表同學費單畀啲retaker

唔算好 我細佬hpcc連學費deadline都過埋

快

bse巴打係咪開tg gp
岩岩開左tg:MLCFC

其實佢好好人
要retake 留多年 佢盡量安排到我re兩科都係番一日

佢加左科fluid同埋thermo
難到媽媽聲

IN IVE Comp Eng WE TRUST!

好好既死神
有時佢都會幫學生改attendances，如果係30.1%

ust cpeg info session 好似得一個ive ce交個朋友
利申青大

ive 嘅BSE 伏唔伏？

巴打咩科？

bse要幾多gpa先升到u?

點先算伏先

死神好似係tom
人地講

Tom?
Tom Chan?

同問

會唔會難升番U

Comp Eng

難

睇你GPA
我未知上degree要幾多分
但知3.4以上一定有機會上翻UGC

BSE真係小聽有人上翻U
聽親都係EE同CIVIL多d

小弟底差 已經放棄上U 只求過3畢業

好想入u
求緊畢業過3.6

加油

因為BSE課程比較少
你唔同mech/civil/ee ，基本上有8成大學都有呢啲degree課程
但BSE 唔同，得poly/poly speed/city/thei(非八大)呢四間先有獨立BSE課程。
你HKU/CU/UST等等都係mech 包埋BSE，並非獨立。

咁你淨係讀過BSE想入翻EE/Mech 一定唔得
相反，讀完Mech可以入BSE
Mech>BSE
EE>BSE
Mech(including BSE)

之所以比例上少啲人可以入翻U
不過放心，讀開mech/EE 既都會入翻mech/EE degree
好少好少會同讀BSE爭BSE degree
同埋BSE呢個名太冷門
我啲親戚都唔知咪黎，以為係讀裝修 因為屋宇「裝備」工程
BSE係呢10年先開始興起(好似係)

點解bse唔可以入EE

應該話唔係入唔到，係比本身讀EE嗰啲難
有競爭嗎

你咁講都岩

唔知呢

唔洗怕喎

岩岩老豆開viutv黎睇
大家食都學人係電視賣廣告

thei 岩唔岩

工程師學會認可就得

仲讀BSE?
依家啲人confirm左下年poly sf唔搞
得返Poly ugc，要3.5以上先入到
除非thei都讀 / 只求讀個hd做野
唔係真係唔建議讀

想上u又有啲英文底嘅
HKCC engine asso啦
Civil(7x位) / EE(4x位) / BSE(4x位) 都升到
識啲鳩鳩下咩bs野都唔識嘅都升到上黎
利申：ive BSE -> Poly BSE

Btw 數底好，英文一般嘅IVE都ok
但係讀書最好有all in or nothing嘅決心
專攻主科，A/A-哂都過3.5嘅
不過依家已經比以前好左
成績唔好仲有thei補底

讀ive好在讀實用野加intern
我做intern都搵一年degree學費
仲有識到啲老細，grad左唔愁搵工

唉 點解要cut sf
巴打今年year1?

你畢業未先
我yr3啦 唔想再比佢殺

你邊年

咁大獲
City要幾多分？
Thei要幾多分？

Year 2

有無人知個圖書館
26號打後開唔開

intern 有咁高人工 ?

咁唔講啦
你應該知我係邊個啦我估
成日比佢開名

青大航空Lm

你衰咩科

唔講太多 得10個左右既人番黎
話說我好淆IAQ 上年死左3份1人 暑假開左班 但個陣番緊工無報到
依家番日校驚又死 有無巴打救救我

LWL PR

屌， 打擊士氣

邊間搵到4萬咁多 唔係做三個月咩? 得5000蚊一個月

有無MH學生
係咪出左車船津貼

TM Ive Tom chan? 屌有科係佢教

有冇 survey year 2 mh 既同學仔做下學術重點交流

佢都係好心想我地認清事實姐
要屌都屌呃你入黎讀果個啦

點睇自己有無ea 考？

唔撚係掛

今年啲人話要cut poly award嘅sf
programme
冇話打唔打擊士氣，事實黎
分別係二月報個日知定今日知姐
現實出埋sem4成績過3.5收offer
冇就thei
不過都唔好諗住thei收硬
Poly hd成績差啲人都會報

要開始搞non jupas就諗定點排
Poly 2個choice點排？夠唔夠報返BSE?
唔夠報year 1 non jupas定其他year 3科?
City 有冇錢報哂咩咩工程？
搵定邊科冷門科唔係本科底都收人?
仲有報定thei

老細之後請返我做暑假工
暑假返去hea多過做

Hi!如果我遲多一年先讀咪又多左好多競爭？
2017:
PolyU
CityU
Thei
完
早知就唔讀BSE
我身邊啲fd，呢加暫時最勁都得個3.48CGPA

Design B

咁多bse jj

咁多讀bse既

你唔講真係唔知

Pt都冇埋

點睇有無ea考？

等爛分啦師弟

Design A佢教
B+

唉。好想讀完year 1 就入返nursing 唔知有無可能

巴打想Nursing HD入翻Nursing degree?
BTW 大家一齊加油，做任何野盡自己最大努力。就算結果未如理想，問心無愧就得

共勉之

IVE有Nursing既咩

IVE有，我個fd讀緊

人地講既nursing係讀完有EN,RN牌果啲

我撚知咩，我讀工程撚熟nursing 嗰啲科

有UST OFFER啦

咩offer

CPEG Conditional

新學生就考exam
想問下ive 啲pastpaper 係咪冇答案

official冇 要問miss/sir對ans

留名屌你老母

part time讀

又到聖誕 又到聖誕

聖誕都要溫書

mo

抖下啦屌

留明跟進

ST係咪有Telegram
想入求加
id:y216089

為班偽毒出晒街 叫佢地聽日add你

加埋 @hknoit

Added

求加
ID: @K0109

畢業左既老留名

有冇人知幾時有英文retake通知

聖誕，溫書。

上年ON99 咁入左伏科
上年呢個時間仲係到溫書
但我考完,GPA 都未放就QUIT左, 都唔知溫黎做咩

我自己一直係聖企溫書 同學就係咁出街玩

我真係好撚開心

冇女但又冇溫書

有女都唔撚出街 其實有無curve可以搵

唔洗咁諗喎，人地出去挽，你係屋企温書，你比人地付出得更多，你回報有機會多過嗰你班fd。到時你上得翻degree先再挽都未遲
你捱多年幾姐，加油啦
爆seed 丫

你應該開心至係，少左幾個對手

其實冇咩關係
ive程度上堂聽足書
裸考出街玩一樣輕鬆A
利申：dis丁grad，讀完成個hd冇溫過書

吸收能力個個人唔同丫
同埋我覺得太過冒險

想問下Fd工程既巴打 黎緊考試係咪一定要拎到40分先合格 就算我之前assignment test同lab拉番都計唔合格？？驚retake science a

挽鞋啦你

我都想 但係上堂無聽老師講野

Between 未讀過chem既我 問左阿sir 已經有科拎A

咩科？

就係chem 不過 佢教既野好簡單

咁好記性

CPEG

我覺得依家仲唔溫真係死硬
少d對手仲好

同意

算啦好嘛？

聽講fd同學講d 題目同tutorial 一樣，
做哂去就得

未讀過唔知道

Essential Chemistry and Applications

有冇夜校巴打

真心驚Retake 廢jj

唔該晒巴打

加油巴打 fd係好易pass, ea點都拉到. D老師改ea好手鬆

睇住啲卷有伏，就算點做PP/Tutorial都冇用
啲卷可以難到炒哂3/4級人
盡力温啦

唔難

交第二個sem 既學費
點證明自己交左？
張收據佢又唔要

你問咗幾多次？

上網應該check到個喎

E+仲未溫書係咪死得？
利申year1 it軟件工程
12月頭開始唔洗返放到e+冇哂動力

我都未掂過d note
日日打機睇動畫
平時冇走堂,有留心聽書
應該溫兩溫就ok

神科都唔洗温，勁

比晒貼士 輕鬆溫

Civil一考考6科 唔小心肥1科就yr3

dse 得14分 可以報咩科讀

想問下如果去東亞銀行用現金入錢洗唔洗印張學費單出黎？

答到口臭，唔難
你由8月未開學問到依家

我第一年dse 數拎1，sem1科數都過80
sem2過60 ，不過sem2果個對一般人黎講係幾難，好多微積分，絕大部份40-50分岩岩合格

之後上年FD dse雙線作戰，數學最後都拎翻隻2翻黎，上面分數比你參考下

老實講我上年fd冇聽過書 去到考試識得一條半條 最後張成績表出黎都有67分 你又唔需要太擔心 而且上年的fd制度係加埋四十 你喲功課唔係亂交 你都好難炒 利申：上年sci a炒五件

我唔係it 我n展
不過ive d程度...都唔難得去邊..

交咗錢仲出SMS通告係咪正常？

我出學費單果日就交左錢
到而家都冇任何sms叫我交錢

可以用電話show比佢睇

噉可以因為我紅日交所以佢未確認...

有無巴打有HST4002 accounting 既SQ tips

即日交

早交同遲交都係要交
早D交左唔洗記住記住
陣間遲左又要比多幾舊水

HW撚表示冇Tips

HR都冇Tips呀屌

除左幼教同配藥應該乜鳩都報到

我今朝交左佢下就都有sms要交錢
之前留位費都係咁
有無得check自己有無交岩？怕自己入錯數

想問下喺mh 讀bse yr2 嘅巴打 有冇tips

IAQ

開學果時冇搞學生資助d野
遲d有冇得再申請？

明年請早

咁如果出年申請到既話係咪得出年既學費有資助

當然........

你打電話去問下啦
我都係遲左申請
我加多左封信解釋
依家批緊

sem1 d科唔難搞 而家溫仲黎得切
做pp認識下點出題先

Franco

問條問題
想知同一科嘅考試係咪全線院校都同一份卷？
驚又改左野

正常係

bse撚表示Build tech好惡背

dse 14分 想報BSE
係咪最好報MH?
利申 新界人

邊間campus? 識多d朋友係好事黎

Ha 巴打
我今年14分入左MH BSE
我住屯門

想高分就MH

有冇巴打知到底啲考試地點點睇？
明明大後日就考，但到今日VTC app同My Portal都仲係講緊邊幾個房係試場，但冇講我係喺邊個房考
係咪要當日去到先知？定其實是但去一間考都得？

check你個email睇下

冇相關嘅email send過畀我...

要交學費
有冇得打去拖下又要供車 樓

到時應該知去邊間房考

我part time student

我記得係有得申請延遲

science 仲難

我寧願計數好過，背野真係好on9

Bh背撚死 唔入腦

屌 溫唔撚明science ... 唔撚明Thermodynamics 點計

睇唔明science note...完全唔識計..

唔係有得簡黎做咩

做完呢條
但我唔肯定我睇得明個題目
有冇講下點做(aii)
方便對下ANS

有無巴打 星期二考 human physiology

屌好撚多野背

有冇人有hst 4004 tips

F=14*e/|e|

巴打溫成點。我差唔多溫晒

你識啦？

我唔會簡thermodynamic
風險太大

愈黎愈多Bse

柴大人

thx

重係未出試場分配表...
聽日是但去一間算
希望佢有寫喺房

HW撚表示Peter冇Tips

成個post 都係

未交學費 諗緊quit 唔quit 好
學費加埋retake 好嘥錢

學費要點樣交？

現在quit 好似要比埋其餘的學費

有幾多聽日考P.D&F.S installation B

冇理由Quit都要俾錢

咪臭係

我part time的勿起底

楂寶馬番學？

到你搵野做就覺得bse on9
Bse hd grad

why ?

有冇it軟件工程既師兄分享一下programming既tips

利申:year1 sem1 program聽日考

toyota

我想問bse 聽日科science 係咪全部課都要做? 定可以簡黎做?
有無師兄講下?

有得選

講多少少ok? 點簡法? 6課 簡幾多課?

好似冇咩HKDI爛肝人

我只係記得你可以有一課唔識
因為每課出一題

一定係第一課
冇打開過

7堜5

畫則師方面咁應該揀咩科?
DE114501/EG114118/EG114112/DE110510
同埋呢4科有咩分別?

有冇人機械工程？

願聞其詳

我都係year1 SE聽日考
讀到想quit

好易放心

聽日考ENG3200

有無航空撚讀緊，想讀機場營運管理高級文憑
唔知有無伏

認真，我唔熟，不過巴打上網搵好易知道，好似當中我曾經考慮廣告及公關
上網搵多少少資料，知道佢摺過開返摺過再開返，就知佢肯定又伏 同埋好多讀過/讀緊果d科既人會俾意見你

有

我揾過啦，但相關資料唔多，又唔識人讀緊，所以上黎問下

有冇相

女黎講最垃圾係咪青衣???

青衣撚
之前info day聽佢地講好多出黎做地勤

只可以講你永遠只可以做食物鏈最低層
隨便一個都可以屌你老母

civil撚
sem 2讀過下一科E&M
淨係覺得好ON9
讀下棟樓要咩屋宇設施

全部野你要等civil, survey EE班人做好晒先到你開工
仲要而家樓起少左

只可以講做十仔 附出同收成唔成正比

Tou3001 exam求tips

BSE
聽日就考。。。
好驚retake

好多bsejj

聽日Sab

點火石 here?

有冇師弟可以SHARE下D NOTES
當年唔比心機讀完
出黎做野想溫返D電

溫完好虛

EE ee 定bse

睇番science d pp

me2
做完pp發覺得廿幾三十分

未畢業都搵到間3沙ae仔做住先 遲下先再轉

有答案對？

he咩he
咁多人上高登連登
唔好相認

btw 我year1 有咩想問想講想傾?

冇 靠common sense尻估，愈做愈不安

聽日祼考算

我記得你讀咩科但唔講出黎了
你個科有咩PP做
想聽聽

想vtc library自己print
呢科多數文字野，我睇完題目試下就咁答，睇下自己有幾多掌握
如果睇完完全冇頭緒，都估到自己果個topic應該

不過三十幾分係未計mc

仆街咩都未溫
背11課書，屌佢老母
又唔比範圍

Civil? 唔係4號咩

Gd luck

巴打你做完有冇自己計返分 其實我都係尻估架咋
不過講真，記哂阿sir既tip好難唔合格既（好似係）

我都有down卷做
就咁睇我真係唔能夠體會到你既困難
只能講聲加油 祝你好運

如果無標準答案
i大手鬆是常識

我都剩係温左一科

都無答案
大家加油na

聽日maths呀
sab 4號
直踩到星期六

星期四考ITE3102 network fundamental
點溫好

我畢咗業好耐啦

+1求攻略

一陣考ENG4200
好不安

全地盤最低賤 搵mc la

難得畢業都入黎I大POST
有無咩可以指點拍教下我地呢班傻仔

mechan仔同bse仔講下入左邊間公司實習

你諗住落手砌定做文件嘢？

屌有無bse手足考完水b
好似又要再retake

升學先

太易了，一定高分

學霸

噴頭個題計左幾多號
屌佢老母咁多年pp同test都無出過Cibse

讀緊Poly pt degree
你諗住升full time❓

做左34567條
其實份野唔係話好難
但光果條x計錯 入射出射又冇背書

仲有磁有一part錯左

MH舊制夜間BSE hd 留名...

星期四、五考試

睇分 宜家sem1
未知班呀sir手鬆既程度
能夠就FULL TIME啦

其實HD畢業之後搵工既情況係點樣??

BSE撚考完一科有咩想講

死

12345

做得哂應該合格

冇睇過第一課

考完eng4200

你應該做左後面嗰啲先，第3題打後容易。特別係sprinkler ，簡單到不得了，第6題穩拎20分
BOD同消防門都好易
利申1,3,5,6

我1256
6你計左幾多姐

最易個題電 好似計錯
仆街了

Resistance好似係4ohm

推

成條錯哂 畢業lu

唔係好記得
11至12到好似

想問下 我去東亞用現金櫃臺入數係咪入帳單編號都得？

成萬銀現金

第6題我計到Code 11
main pipe 同 branch pipe 都用20mm喉!?

有冇人知冇去考試會唔會打比屋企人？

可能打電話通知你畀restudy錢

好似唔會

Yes
1個係1.467(branch) (20mm)
1個係2.933(main) (20mm)

CON3303 exam爽到hihi
d題目煩到呢

好撚難

讀過pure表示計到鳩縮

昔日的 ENG3200 咁多eng科都要讀，如今差唔多每科engine 的maths獨立鬥戶，剩返 EE 同 Product先讀 !

我用左25同20 計左9號頭

你都過左黎

唔好failfail就唔讀

#3xxx
過左好耐啦
ching考成點

星期四先考

3303今年出乜，聽人講唔係同上年差唔多咩

溫PP,好多都翻炒

認真問
有冇要考ITE3102 Network Fundamentals既手足
想問下你地有冇TIPS同埋你地點溫

仲有之前11月個陣有個實習既SKILL TEST話計EA既10分
咁係咪表示如果我SKILL TEST爆分,做卷既EA唔洗拎到40%
只要SKILL TEST + 做卷個份夠40%就得?

其實fd sem1考試唔合格 係咪下年就要重讀

有呢科制度上既野問,睇下# 949 POST,唔該

LQ好多物理題 d數煩撚到喊
SQ有題計area integration要畫圖 條function係xe^-(x/2)

舊年新轉返屬於civil既maths科 易好多 d野超級直觀

me too

可唔可以睇睇呢個POST既 #949
有D野想問下要讀呢科既手足

我覺得nf拿50%都太難 睇哂啲po
每個lecture 都make好point應該夠pass

pp

係咁錯字

唔係呀
我意思係問,呢科個SKILL TEST 如果拎到爆分
係咪只要SKILL TEST + EA 過40%就得?

因為呢科個SKILL TEST係計成個EA既50%,成科既10分

今年應該大把人炒，利申唔係civil 但讀果科數同civil一樣

計黎做乜 計得黎都溫左2課啦

利申唔識計

即係你唔知啦
冇野啦

你交完第二期學費先知你係Pass定Fail

溫下點計ip network個d囉
skill test原意就係保住你個ea合格
因為要ca同ea同時合格先算pass
而班老屎忽就知道ive仔平時又唔聽書
臨考試前幾日先睇下notes
預咗你肥硬咁
所以就搞咗個skill test出黎幫你地慳錢

係 但呢科唔算難既,TEST同SKILL TEST唔差既話,平時tutorial有交,考試唔太差,應該都A到

呢句真

做極呢科都係30幾分

因為我skill test係拎爆分既,已經袋左EA總數既10分
即係我筆試 + skill test 總和夠40%就得?

唔算難

個呀SIR話唔合格既百分比都唔低,呢科

SQ今日要sketch依副圖 再計包住既area

另外一條log數 個base係2 要除返log2先solve到equation

sem1就驚fail可以話係就黎弱智
拿拿林溫書攞個a啦

吓
CON3303唔係得CIVIL讀？
要PLOT圖真係 RIP
不過佢D 偽PHY題唔係不嬲掛羊頭賣狗肉？一堆廢話，但其實只係IN下佢D下佢LOG下佢..
其實上年D人都慘啦，第一年操PP得ENG3200(極易)，好多人中晒伏，雖然最後係人都A 75分就A
都係睇阿SIR啦，你邊個教？有D阿SIR唔比步驟分

一講就自爆，我果科CN黎 冇咩人讀 sem1 quit左半班

ST lee 聽聞俾分輕手 🤔

enviro

有冇過來人知跳躍健樂個考試係點㗎？

有考試架咩
我記得好似係打保齡球 記分
但任你up 全部全中都無人話你

出咗時間表啦
bse有好多堂

聖誕假果陣已經出左

Year 1?
SEM II算輕鬆 ，同埋SEM I同SE MII之間起碼有一至兩個星期畀你抖
當SEM II完唔夠1個星期就SEM III
SEM III有Design A/電B
如果你係TM讀同咁好彩畀Tom Chan教Design A 你會忙到仆街，一開SEM就做到你仆街
所以好好享受SEM I+SEM II
最辛苦我個人覺得係SEM III

咁快
我上完myportal睇未有

你地咩分校先

st

係呀冇記錯skill test加做卷夠40%就合格，呢科不外乎要熟點樣計ip同subnet mask。仲有背下啲layer名，知下每個layer係負責啲咩咁。要知道TCP同UDP既分別，再加埋相對應protocol既例子。溫熟同做熟d pp就夠啦，夠拎A

青大civil神早有

RTR 係點睇
以上年個條為例
我淨係識答ii ,iii條
ii 應該就係經192.168.10.2因為寫住via
iii s0/1掛
救教

青大做野真係全i大最快

屯大都有

柴大乜都未有

有個呀sir青大黎左st教
成日話st d系統垃圾
因為成日上上下堂有人入黎問有冇book房

校長早晨
校長再見

lai sir 教scenice？
kc wong maths？

有冇人知sem2 practical training 搞咩同去邊到返?
利伸 青I ME

kc wong maths
hea左啲

我都覺

佢教得幾好，但上堂成日玩手機

玩手機？
反而冇喎

呀婆教 唔係呀sir
CA都有一半人唔及格，你話點會pass到呢份卷

Ph wong教scenice
全部自學加上個補習課
不過唔怪得ph wong既
係ive逼佢教姐

一時時啦 成班都玩得佢會玩下
上佢堂幾正
成日吹水 hea左d我都覺